\section{Joogar}
Knihovna Joogar \cite{joogar_lib} vychází z~knihovny SugarORM \cite{sugarorm_lib} a sloužila jako základ
pro implementační část této práce. Funguje na principu reflexe.

\subsection{Inicializace}
Inicializace knihovny probíhá v~\verb|onCreate| metodě naší třídy \verb|Application|. 
Zde pomocí třídy \verb|JoogarDatabaseBuilder| vytvoříme požadované databáze. U~každé databáze musíme určit verzi a třídy,
které budou tvořit její tabulky. Pokud vytváříme více databází, je také nutné specifikovat jejich jména.
Příklad inicializace můžeme vidět v~ukázce \ref{code:joogar_init}.
\subsection{Nároky na model}
Knihovna využívá anotace. 
Třída, kterou chceme ukládat do databáze, musí být buď označena anotací \verb|@Table|, nebo dědit ze třídy \verb|JoogarRecord|.
Při použití prvního způsobu musíme v~naší třídě definovat proměnnou \verb|id| typu \verb|Long|, která bude sloužit jako primární klíč
tabulky. Pokud se rozhodneme pro druhý způsob, proměnná \verb|id| je již obsažena ve třídě \verb|JoogarRecord|. 
Z~toho plyne že primární klíč může být tvořen jen jedním sloupečkem, musí být typu \verb|Long| a proměnná, která ho reprezentuje, se musí jmenovat \verb|id|.
Jednotlivé proměnné jsou do databáze ukládány automaticky, pokud některou
do databáze ukládat nechceme, můžeme použít anotaci \verb|@Ignore|.
Hodnoty jsou čteny a nastavovány proměnným přímo, použití getterů a setterů není možné. Díky použití reflexe nejsou kladeny žádné
nároky na přístupnout proměnných, mohou být i \emph{private}. Vyžadován je bezparametrický konstruktor. Příklad takové třídy je v~ukázce \ref{code:joogar_entity}.
\subsection{API pro čtení a zápis}
Pro čtení a zápis dat do databáze slouží statické metody třídy \verb|JoogarRecord|.

Pro ukládání je k~dispozici jediná metoda:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{java}
long save(Object object);
\end{minted}
Metoda uloží objekt do databáze. Pokud by vložením řádku došlo k~porušení integritního omezení, bude
starý záznam odtraněn a nahrazen novým. Metoda je také k~dispozici
ve variantě pro uložení více objektů najednou, nedělá to však v~transakci.

Pro upravování není k~dispozici žádná metoda. Uživatel tedy musí použít metodu \verb|save|, případně metodu \verb|executeQuery|,
která umožňuje vykonat libovolný \verb|SQL| příkaz.

Pro mazání jsou k~dispozici následující metody:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{java}
boolean deleteById(Class<?> type, Long id);
boolean delete(Object object);
int deleteAll(Class<?> type);
int deleteAll(Class<?> type, String whereClause, String... whereArgs);
\end{minted}
Všechny metody až na tu poslední odtraňují záznamy z~databáze na základě rovnosti primárního klíče.
Poslední metoda umožňuje specifikovat libovolnou podmínku.

Pro čtení dat jsou k~dispozici následující metody:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{java}
long count(Class<?> type);
long count(Class<?> type, String whereClause, String[] whereArgs);
T findById(Class<T> type, Long id);
JoogarCursor<T> findById(Class<T> type, String[] ids);
JoogarCursor<T> findAll(Class<T> type);
JoogarCursor<T> find(Class<T> type, String whereClause, String[] whereArgs, String groupBy, String orderBy, String limit);
JoogarCursor<T> findWithQuery(Class<T> type, String query, String... arguments);
\end{minted}
Funkce všech metod je zřejmá. Na rozdíl od všech předchozích knihoven neposkytuje Joogar \acrshort{API} pro vytváření
dotazavacího příkazu po částech, ani pro vytvoření klauzule where. Pro vytvoření podobného datazu jako u~předchozích knihoven
musíme použít metodu \verb|find|, jak je vidět v~ukázce \ref{code:joogar_query}. Všechny metody, které mohou vracet více objektů
vrací třídu \verb|JoogarCursor|, která z~výsledku dotazu konstruuje objekty až v~momentě, kdy k~nim přistupujeme.

\subsection{Hodnocení}
Výhody:
\begin{itemize}
    \item Jednoduchý přístup ke všem metodám pomocí třídy \verb|JoogarRecord|.
\end{itemize}
\pagebreak
Nedostatky:
\begin{itemize}
    \item Knihovna je velmi pomalá (viz kapitola \ref{ch:perftests}).
    \item Složitější inicializace: nutnost uvést všechny třídy které chceme ukládat.
    \item Nedostatečné možnosti ukládání: chybí metoda typu \verb|insert|.
    \item Chybí jakákoliv metoda pro upravování.
    \item Metody pro vyhledávání nenabízí žádnou výhodu oproti standanrdnímu Android \acrshort{API}, musíme sami
	napsat téměř celý SQL příkaz.
\end{itemize}

%================================================
%		CODE
%================================================
\begin{listing}[htbp]
\caption{Inicializace knihovny Joogar}
\label{code:joogar_init}
\begin{minted}{java}
JoogarDatabaseBuilder builder = new JoogarDatabaseBuilder()
        .setDomainClasses(User.class, Message.class)
        .setName("Database.db")
        .setVersion(1);

Joogar.initForAndroid(applicationContext).addDB(builder);
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[htbp]
\caption{Třída nastavená pro použití s~knihovnou Joogar}
\label{code:joogar_entity}
\begin{minted}{java}
@Table
public class User {
    private Long id;
    private int birthYear;
    @Ignore
    private int tempUsageCount;

    public User() {
    }
}
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[htbp]
\caption{Dotaz do databáze v~knihovně Joogar}
\label{code:joogar_query}
\begin{minted}{java}
JoogarCursor<User> result = JoogarRecord.find(
        User.class,
        "name = ? AND (birth_year > ? OR birth_year = ? AND birth_month >= ?)",
        new String[]{"Joe", "1970", "1970", "10"},
        null, null, "5, 10");
\end{minted}
\end{listing}
\newpage